Un navire avait 60 jours de vivres. Il recueille en mer 30 naufragés. De ce fait, les vivres sur le navre suffiront pour 50 jours seulement. Combien y avait-il de personnes à bord avant cette rencontre ?
\begin{multicols}{5}
  \begin{enumerate}[label=\Alph{*}/]
  \item 15
  \item 40
  \item 110
  \item 140
  \item 150
  \end{enumerate}
\end{multicols}